［求屌醒］689任內第一次講真話

行政長官參選人曾俊華的政綱提出增建公屋，目標是為全港6成市民提供公營房屋作居所。

特首梁振英回應時表示，這是一個重大的策略轉變，若要達到有關目標，政府就不再向市場賣地，將本港過去長時期以來的土地開發計劃都用作發展公營房屋。

他指出，若市場沒有私人住宅供應，樓價會提高，逼使很多本身有能力購買私樓的人輪候公營房屋。

梁振英重申，現屆政府提出的概念，是10年建屋目標中的46萬個新單位，有6成是公營房屋，4成私人住宅，概念清楚及科學，並非曾俊華所指的，要全港6成人口居住公營房屋，認為曾俊華應向社會交代清楚。

demand 細左, 樓價又會降返(好似係)

唔明wor
咁到時樓價又點？
大家都已經有公屋住
話之你私樓一層單位升到一億
根本大家有公屋住就唔會再買

受害既只會係已經有私樓揸手既炒家
因為到時已經無人想買樓

你只係假設有公屋就唔會買私樓
但現實未必係咁

多左公屋出黎，姐係少左人要租私樓

少左人租私樓，姐係租金要下降吸引租客

租金要下降，姐係買樓作為投資既回報少左

買樓作為投資既回報少左，姐係投資者更加傾向投資其它野（例如金、股票）而唔係買樓

最尾買樓既人少左，咁樓價咪下降囉 ？

推租置好過

買私樓就要空返間公屋出黎
但呢個都唔係重點
關鍵係應該放寬公型房屋門檻

現實係住公屋
再偷偷地買私樓收租

人之將死，其言也善

租置其實係搵笨實
只不過係要公屋戶頂左條維修費
並唔會增加供應
而且租置後更難透過重建增加公屋單位

個問題係，大陸人黎香港上公屋。

同時政府唔批地比起私樓，

真香港人好多係租樓/住公屋等買樓，

咁薯片想玩死班真香港人？

如果可以容易上到公屋，都唔多人再租私樓啦

理論上公屋供應量提升到一定程度，自然會放寬門檻，不過公職人員大部份都弱智所以唔敢話100%會

又唔理棕地問題，根本特衰政府己經預設左死都唔用棕地~

又一班"港豬"成功被轉移視線~

學到野
但係如果收租少左，會唔會誘使本身有樓收租既人放左層樓做其它投資，從而推高返個demand?

真香港人邊可能個個買下下四五百萬既私樓
所以咪要放寬門檻囉
等租樓班真香港人上公屋/居屋

其實elastic問題
私樓supply下降 要假設私樓demand不變或上升先會造成私樓樓價貴
689應該真係拎筆數字黎睇下 私樓demand係咪升得好急
demand係班大陸人炒樓定係真香港人住
大陸人炒樓食貴價關我春事咩

你多左公屋而且門檻放寛 你敢講私樓demand升?
咁撚肯定多左公屋反而私樓樓偠升 當年你老細唔洗因為八萬五得罪地產商啦

推高supply先岩

房屋供求唔急下到時又變番租好過供
始終公屋環境......

其實最好係重推首置同埋以市場價半價居民為主，公屋為輔，咁樣我認為既可降低樓價，又可幫人上車，唔洗起咁多公屋俾撚晒d大陸人

重新推租者置其屋都降到樓價仆街啦屌你689

先唔講6成公屋影響係點
但做唔做到先？
土地供應點黎？
郊公/填海/郷士？

居屋

以加買得起咩

做咩都好 收緊返移入香港既政策先 拎返審批權為首要

分清楚實質住屋需要同投資需要

解決到大部分人既實際需要—》私人樓價高都唔會迫中下階層入市供到死住籬屋既話（變成中產以上先玩），個問題已解決左好多

重點係審批做得好，唔好俾有錢既申請到公屋

佢係行番英國佬嗰套

投資需要要靠空置稅等方法控制

你都傻既 個堆租置已經用曬塊地既地積比根本無重建價值 我係政府都快快手甩曬佢費時孭上身

到時私樓供應少咗，所以私樓會貴咗。
但如果起少D公屋，上唔到公屋就會想買私樓，到時私樓會貴咗。
咁你仲明唔明？即係地產玩曬，點都會貴咗

如果市場上多左好多平既公屋賣 咁多無增加樓市供應?
你估仲有無咁多人捱貴租幫人供私樓?

呢單野都証明佢本身無咩諗過房屋問題.

為特別而特別.

話要六成人住公營房屋, 你都要講多D點樣避免公營房屋既缺點.

公屋維修費, 居屋流轉同夾屋定位等.

係驚私樓太多樓市會冧咪講清楚幾多收入既人有政府住屋保障law.
而家根本講左=無講.

咁問題係咩人有資格買.

平公屋賣？ 唔好唔記得公屋要賣畀私人市場之前要補地價 補完地價既公屋根本同私樓差唔多價錢 咁我點解仲要揀公屋住？

問題在於有d人係住公屋過世
又有人係住公屋等買私樓
佢唔可以定義香港6成人都係公屋住過世
唔理私樓市場

你個假設係d人會買左公屋再補地價賣返間公屋出市場
但現實係唔會,因為賣左間公屋就買唔返同大少既私樓，所以租置並唔會增加私樓供應

可以規定公屋住户一有私樓就要交返手上既公屋出黎

我覺得起公屋冇大問題

但六成人住公屋哩啲佢任內好大機會做唔到既目標就唔應該講

租置唯一係對一班將被富戶迫走既"假富戶"有用,可以俾佢地有喘息空間,但咁既話何不直接修改富戶政策呢?

根本無可能 當年麥督十年建屋都要用十三四年先起到100萬間公屋出黎

現實係當樓價跌到合理水平，住公屋既人先會考慮買樓。
點樣為之合理水平？
你看看十幾20年前樓價

任內做唔到，下任又唔做....
會唔會到時柒左

薯片應該係講緊包埋居屋既公營房屋，而家約佔5成咁如果逐d逐d做,長遠又唔係冇可能
不過就唔可能任期內做到，所以結論都係遠水救唔到近火,d人會當佢9up

但你要咁諗如果佢做到2任而成效又ok下一任無道理唔繼續佢既房屋政策

麥督個100萬好似都係包埋居屋

先唔好講佢做唔做到,做咩咁多人將"公營房屋"同"公屋"掛鉤,明明仲包埋夾屋同居屋